\documentclass[a4paper, landscape, twocolumn]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\input{packages}
\usepackage{fourier}
\usepackage{interro}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{codesnippet}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{1cm}

\def\etablogo{logo}
\classe{2\up{de} GT 2}
\date{21/11/2023}

\def\addontitle{}
\title{Devoir surveillé n\up{$\circ$}2\addontitle}

\newcount\nbcopy
\nbcopy=1

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{DefineCodeSnippet}{part1}
\begin{exercice}5
Calculez et donnez la forme demandée des nombres suivants. Détaillez vos calculs.
\begin{itemize}
    \item Sous la forme $a^n$ (avec $a$ réel et $n$ entier relatif):
    \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
      \item $\big((-3)^2\big)^3\times(-3)^4 =$
      \item $\dfrac{8^2 \times 2^6}{4^4} = $
    \end{enumerate}
    
    \item En notation scientifique:
    \begin{enumerate}[label=\Alph*., resume]
        \item $\dfrac {35 \times 10^{-3} \times 3 \times 10^5 }{21 \times 10^{-1}} = $
    \end{enumerate}
    
    \item Sous écriture décimale, ou sous forme de fraction irréductible:
    \begin{enumerate}[label=\Alph*., resume]
    \item $\displaystyle \frac23+\frac16\times\frac32=$
    \item $\displaystyle 2 + \frac {\dfrac 5 2}{1 - \dfrac 1 3}=$
\end{enumerate}\end{itemize}
\end{exercice}

\end{DefineCodeSnippet}

\begin{DefineCodeSnippet}{part2}
    \begin{exercice}3\vspace{-3ex}
\begin{enumerate}
    \item Complétez les cases ci-dessous avec les notations adéquates d'ensembles: entiers naturels, entiers relatifs, nombres décimaux, nombres rationnels, nombres réels. (Pour rappel, les lettres mises en ordre alphabétique sont parmi $\mathbb {D, E, F, N, Q, R, Z}$; il y a deux intrus.)
    \item Inscrivez chacun des nombres suivants dans l'ensemble le plus petit qui le contient:\\
    $\dfrac {16}{5}$; \hfil $\dfrac 6 2 - 4$;\hfil $\pi$;\hfil $\sqrt{25}$;\hfil $\sqrt 3$; \hfil $ \dfrac {42}{7}$;\hfil $\dfrac 7 3$.
\end{enumerate}


\begin{tikzpicture}[scale=0.4]
\draw (0, 0) ellipse (3 and 2) (3,0.5) rectangle (4.5,2);
\draw (1, 0) ellipse (6 and 3) (6,1.4) rectangle (7.5,2.9);
\draw (2, 0) ellipse (9 and 4) (9,2.3) rectangle (10.5,3.8);
\draw (3, 0) ellipse (12 and 5) (12,3.2)rectangle (13.5,4.7);
\draw (4, 0) ellipse (15 and 6) (15,4.1) rectangle (16.5,5.6);
\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\pagebreak
\begin{exercice}5%
    %@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
\begin{enumerate}
  \item Calculer $A = 1-\left(\dfrac{2}{5}+\dfrac37\right)$ et $B = \dfrac 3 7 \times \dfrac 2 9$.%
  \vspace{2cm}
  \item Lorsqu'elle commande des plantes, une fleuriste respecte toujours la répartition suivante: 40\% de plantes vertes; les $\dfrac37$ des plantes sont des plantes à fleurs; le reste est constitué de plantes grasses.
    \begin{enumerate}\setlength{\itemsep}{1cm}
    \item Quelle fraction des plantes représentent les plantes grasses ?
    \item Parmi les plantes à fleurs, les $\dfrac29$ sont des roses. Quelle fraction des plantes représentent les roses ?
    \item Si la fleuriste reçoit 360 plantes, combien y aura-t-il de plantes vertes dans la livraison ?
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}2
%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Madame Prune a fait de la confiture de fraises en deux fois. La première fois, elle a obtenu 1\,000~g de confiture et elle avait utilisé 600~g de sucre. La deuxième fois, elle a obtenu 1\,125~g de confiture et elle avait utilisé 700~g de sucre.
\begin{enumerate}\setlength{\itemsep}{1cm}
  \item Quelle fraction de la masse de confiture représentait la masse de sucre la première fois ? Simplifier la fraction obtenue.
  \item Quelle fraction de la masse de confiture représentait la masse de sucre la deuxième fois ? Simplifier la fraction obtenue.
  \item Quelle est la confiture la plus sucrée ? Justifier.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak
\begin{exercice}5
    Adrien a entré le nombre $A = \dfrac {36\,359}{363\,519}$ dans sa calculatrice. Bernard a écrit $B = 0,1 + 1,953\,13 \times 10^{-5}$; tandis que Céleste a écrit $\dfrac {5121}{51\,200}$. Ils prétendent tous trois avoir obtenu le même nombre\dots
    \begin{enumerate}\setlength{\itemsep}{1.5cm}
        \item Écrire $B$ sous forme décimale. Vérifier à la calculatrice que les premiers chiffres de l'écriture décimale approchant $A$ et $C$ sont identiques.
        \item \begin{enumerate}\setlength{\itemsep}{1.5cm}
            \item Démontrer que $363\,519$ est divisible par $3$, alors que $36\,359$ ne l'est pas.
            \item On rappelle qu'un nombre rationnel sous forme irréductible $\frac a b$ est décimal dès lors que $b$ ne contient que des puissances de $2$ et de $5$. Le nombre $A$ est-il décimal?
            \item Expliquer pourquoi $A$ et $B$ sont différents.
        \end{enumerate}
        \item On observe que $B = C$ si et seulement si $51\,200 \times B = 5\,121$ (vous ne devez pas démontrer cela).
        \begin{enumerate}\setlength{\itemsep}{1.5cm}
            \item Quel est le chiffre des unités du produit $1\,000\,195\,313 \times 512$?
            \item En déduire le dernier chiffre de l'écriture décimale de $51\,200 \times B$.
            \item Pourquoi $B$ et $C$ sont-ils nécessairement différents?
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak


\end{DefineCodeSnippet}

\begin{DefineCodeSnippet}{contents1}
\def\addontitle{\\Partie 1}
\header

\calc n

\ExecuteCodeSnippet{part1}
\end{DefineCodeSnippet}

\begin{DefineCodeSnippet}{contents2}
\def\addontitle{\\Partie 2}
\header

\calc y

{\itshape\bfseries Ces exercices sont réécrits pour que vous puissiez vous corriger à la calculatrice. }

\ExecuteCodeSnippet{part1}

{\itshape\bfseries Ces exercices complètent le devoir surveillé. }

\ExecuteCodeSnippet{part2}

\end{DefineCodeSnippet}

\newcount\nbcopi
\newcount\nbcopii
\nbcopi=\nbcopy
\nbcopii=\nbcopy


\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents1}\pagebreak
\advance \nbcopi by -1
\unless\ifnum \nbcopi<1 \repeat
\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents2}\null\pagebreak
\advance \nbcopii by -1
\unless\ifnum \nbcopii<1 \repeat

\end{document}
0327146673)100101108-1829-799...